Команда `ulimit` используется для просмотра и управления ограничениями ресурсов, доступными оболочке. Она позволяет устанавливать ограничения на ресурсы, такие как время ЦП, память, дескрипторы файлов и другие.

Жесткий лимит открытых файлов - это статически заданное значение, которое может быть изменено только пользователем 'root' в Linux.
Мягкий предел - это предел, который может быть изменен процессами динамически, то есть во время выполнения, если процессу требуется больше открытых файлов, чем разрешено мягким пределом.

Постоянная установка лимитов задаётся в файле `/etc/security/limits.conf`

# СИНТАКСИС

	ulimit [-SH] [abcdefiklmnpqrstuvxPRT] [лимит]

# ПАРАМЕТРЫ

- `-S` - использовать `мягкий` лимит ресурсов
- `-H` - использовать `жесткий` лимит ресурсов
- `-a` - вывести все текущие ограничения
- `-b` - размер буфера сокета
- `-c` - максимальный размер создаваемых файлов
- `-d` - максимальный размер сегмента данных процесса
- `-e` - максимальный приоритет планирования (`nice`)
- `-f` - максимальный размер файлов, записываемых оболочкой и ее дочерними процессами
- `-i` - максимальное количество ожидающих сигналов
- `-k` - максимальное количество kqueues, выделенных для данного процесса
- `-l` - максимальный размер, который процесс может заблокировать в памяти
- `-m` - максимальный размер резидентного сета	    
- `-n` - максимальное количество открытых дескрипторов файлов
- `-p` - размер буфера конвейера
- `-q` - максимальное количество байт в очередях сообщений POSIX
- `-r` - максимальный приоритет планирования в реальном времени
- `-s` - максимальный размер стека
- `-t` - максимальное количество процессорного времени в секундах
- `-u` - максимальное количество пользовательских процессов
- `-v` - размер виртуальной памяти
- `-x` - максимальное количество файловых блокировок
- `-P` - максимальное количество псевдотерминалов
- `-R` - максимальное время, в течение которого процесс реального времени может работать до блокировки
- `-T` - максимальное количество потоков
